###### 玩转金刚梯>金刚字典>
### VPN

#### 金刚观点
- 破壁穿墙、突破网络封锁的方式大致可分为两种
  - 第一种是代理方式
  - 第二种是VPN方式
- VPN 是英文 Virtual Private Network 的缩写。译为中文是“虚拟专用网络”。
- VPN 的特点：
  - 在国际互联网这根巨大的、保密性最差的管道里，为特定 VPN 用户专门构建一根毛细管道，因流淌在这根毛细管道里的信息被加密，令当今世界最凶恶、最邪恶、最具 Power 的 GFW 这样的封网巨兽也无法破解、无法嗅探、无法阻断其通讯
  - 在保护用户个人信息和隐私方面，VPN 无疑当属首屈一指的方案，前提是VPN厂商未被邪恶政权所渗透
  - 可连通性、通讯稳定性方面，VPN 无疑当属最佳方案
#### 维基百科

- VPN是一种常用于连接中、大型企业或团体与团体间的私人网络的通讯方法。它利用隧道协议（Tunneling Protocol）来达到保密、发送端认证、消息准确性等私人消息安全效果，这种技术可以用不安全的网络（例如：互联网）来发送可靠、安全的消息。需要注意的是，加密消息与否是可以控制的，如果是没有加密的虚拟专用网消息依然有被窃取的危险。

- 安全性

  - 安全的虚拟私人网络使用加密穿隧协议，通过阻止截听与嗅探来提供机密性，还允许发送者身份验证，以阻止身份伪造，同时通过防止信息被修改提供消息完整性。

  - 某些虚拟私人网络不使用加密保护数据。虽然虚拟私人网络通常都会提供安全性，但未加密的虚拟私人网络严格来说是不“安全”或“可信”的。例如，一条通过GRE协议在两台主机间创建的隧道属于虚拟私人网络，但既不安全也不可信。

  - 除以上的GRE协议例子外，本地的明文穿隧协议包括L2TP（不带IPsec时）和PPTP（不使用微软点对点加密(MPPE)时）。

- 特殊使用

  - 由于中国大陆境内对海外网络的限制及屏蔽，中国大陆兴起以采用虚拟专用网（VPN）连接外国网络的翻墙方法。许多外资公司、学术单位因欲连回海外网站，也多自行架设VPN或采用付费的VPN服务。随着网络的兴起，商业化的一键VPN逐渐成熟，许多中国企业也开始海外的业务而开办了外国社群，中国大陆VPN使用人数也不断扩张。

  - 2015年1月起，中国开始加强对外国VPN服务的封锁。VPN供应商Astrill通知用户，因防火长城升级，使用IPSec、L2TP/IPSec和PPTP协议的设备无法访问它的服务，受影响的主要是iOS设备。中共十九大期间，有用户反映称VPN受干扰，时断时续甚或无法连接，而VPN公司客服称，连接在大会结束之后会恢复正常。

  - 2017年1月22日，工业和信息化部发布《工业和信息化部关于清理规范互联网网络接入服务市场的通知》，规定未经电信主管部门（各级行政区通信管理局）批准，不得自行创建或租用VPN、国际专线等其他信道开展跨境经营活动。而在境内VPN属于《商用密码管理条例》须经国家密码管理局批准。这也意味着在中国大陆的ISP、IDC或CDN提供商租用或创建VPN或国际专线开展业务，必须获取各一级行政区通信管理局的批准。2017年7月11日据彭博社报道，中国政府通知电信运营商在2018年2月1日前截断个人用户对虚拟专用网络的接入。然而工信部对此报道作出回应，称该部未下发相关通知，此报道为不实消息。


#### 返回到
- [玩转金刚梯](/LadderFree/A.md)
- [金刚字典](/LadderFree/kkDictionary/KKDictionary.md)

